元朝只是別稱，它的真正名字叫拖雷汗國

按傳統史學觀點，中國在宋朝之後就是元朝，然後是明朝和清朝。元朝立國於1271年，終於1368年。然而，真正的歷史並不是我們所以為的那樣。

1189年，鐵木真建立蒙古政權，號稱成吉思汗，蒙古開始走向擴張之路。1206年，隨着鐵木真東征西伐，蒙古帝國版圖不斷擴大。1227年，鐵木真死，他的蒙古帝國主要由他的兒孫爭奪與瓜分，先後建立了21個汗國，其中最大的是五大汗國，分別是欽察汗國，察合台汗國，窩闊台汗國、伊兒汗國和拖雷汗國。不過，鐵木真的汗位在他死後兩年，名義上傳給了他的二兒子窩闊台。1251年，蒙古帝國汗位由拖雷的兒子蒙哥繼承。1259年，蒙哥死（因侵略南宋，在四川攻打合州時被宋軍打傷而死），其中一個弟弟阿里不哥繼承汗位。但另一個弟弟忽必烈不服，與阿里不哥爭奪汗位，還進行了5年的戰爭，最後阿里不哥敗北，也導致蒙古帝國徹底分裂。

五大汗國分別是：

欽察汗國（1236年～1502年），也稱金帳汗國，又稱朮赤兀魯思，是鐵木真長子朮赤的封地，以莫斯科為政治中心。1466年，欽察汗國姓前蘇聯式的解體，由大帳汗國作為主要繼續者。大帳汗國之後，就變成俄羅斯了。

察合台汗國（1303年～1514年），成吉思汗的次子察合台封地，主要轄區在天山南北。1514年，察合台汗國變成葉爾羌汗國，葉爾羌汗國又於1678年被後金帝國（清）所滅。

窩闊台汗國（1229年～1310年），成吉思汗第三子窩闊台的封地，領有額爾齊斯河上游和巴爾喀什湖以東地區。

伊兒汗國（1256年～1388年），又稱伊爾汗國或伊利汗國，成吉思汗孫子旭烈兀西征後建立，曾統治今伊朗、伊拉克、阿塞拜疆、格魯吉亞、亞美尼亞、土庫曼斯坦和土耳其等廣大地區。1353年，伊兒汗國實際就四分五裂了。部分小國家在1388年為帖木兒帝國所滅。

拖雷汗國（1271年～1402年）就是蒙古帝國瓦解後，由拖雷的兒子於1271年建立，定都「大都」，即現在的北京。為了欺騙漢人，拖雷汗國又多了一個別名「大元」。1368年，朱元璋領導農民軍攻佔南京，隨後北伐佔領大都，建立明朝，但並沒有真正消滅拖雷汗國。拖雷汗國的大汗妥懽帖睦爾（稱為「烏哈噶圖汗」）帶着敗落的小朝庭退居漠北，繼續當他的大汗。明朝幾次要剿滅拖雷汗國，都沒有成功。直到1402年，拖雷汗國重臣鬼力赤篡奪政權建國「韃靼」（蒙古的一個分支），拖雷汗國才告終結。鬼力赤的「韃靼」，1635年被後金帝國征服。

蒙古的另一支叫做瓦剌，1449年與明朝交戰，還曾成功俘獲過明朝皇帝——英宗朱祁鎮。在整個明朝，拖雷汗國仍然與明朝並存。這也證明了明朝是中華復國而不是繼承什麼元朝。

拖雷汗國之前的蒙古帝國，就開始征服西夏、遼、金國。尤其是征服西夏最狠，把這個國家弄得渣都不剩了。西夏文明被蒙古徹底抹掉了，以至於西夏留存的文字變成天書，直到今天也沒有人破譯成功。

在拖雷汗國前期，南宋有一段時間與之並存。1276年攻佔臨安（今杭州），南宋大部分國土被侵佔。其後，南宋組建流亡小朝廷繼續抗蒙。1279年，南宋最後一次與拖雷汗國軍隊在廣東新會崖門決戰，完敗。左丞相陸秀夫背着小皇帝趙昺投海自盡，10多萬將士、官員、士大夫和隨行民眾也毅然跳海殉國，表現了中華民族寧死不屈的英雄氣概。南宋才真正覆亡。中國也完全淪為拖雷汗國的殖民地。

蒙古帝國和後來的拖雷汗國征服中國的時期，發生了慘絕人寰的大屠殺事件。史料顯示，蒙古攻宋時，屠城二百，包括常州屠城等。有專家測算僅南方宋境內被屠殺人數約2400萬。其中四川被屠殺後，人口減少上千萬人。若包括現代意義的整個中國，則蒙古屠殺的總人數估計超過6000萬人。

拖雷汗國殖民中國時期，蒙古統治者變本加厲向漢人收取各種名目繁雜的賦稅，民族壓迫十分嚴重，漢人被掠奪更為常見。將各民族分為不同等級，殘酷剝削漢族群眾，人民揭竿而起，1325年就發生了河南趙丑廝、郭菩薩領導的起義。也就是說，南宋滅亡後沒幾年，漢人就自發組織起大反抗。1350年，白蓮教首領韓山童、劉福通起義，打出的旗號之一就是「復宋」。此後，在這塊蒙古人消化不良的殖民地上，農民起義持續不斷，直到1368年朱元璋打敗拖雷汗國主力軍，「烏哈噶圖汗」逃回漠北。

以上史實明顯證明拖雷汗國前雖然有了一個「元」的別稱，但本質上不是中華歷史的一部分。要說這段歷史，實際是殖民史。拖雷汗國的建立，是蒙古帝國之間的爭鬥史的一部分，與中華史無關。所謂「元」並不宋的文明繼承。那一段中華史，是中國的被征服史，被殖民史。但一方面蒙古殖民中國時間不是很長，一方面至少從1350年開始無法對中國有效統治，所以蒙古殖民統治對中華文脈的破壞性其實也有限。

比人滅國仲話係自己朝代

北京自古以來就屬於蒙古

駁唔到

清朝都係別稱

拖雷安答😭

支那最鍾意將外族當自己

西夏

當年日本成功, 就係和朝

睇錯元朗

「但一方面蒙古殖民中國時間不是很長，一方面至少從1350年開始無法對中國有效統治，所以蒙古殖民統治對中華文脈的破壞性其實也有限。」

其實破壞得最甘緊係當屬共匪啦！

邊個國家滅左中國,佢就變左中國

廢清係異族

好多大中華膠數朝代數埋元朝

元朝版圖都大唔過清朝
D史學家吹水又話咩版圖最大
佢分咗幾個國家
只不過幾國統治者都係蒙古人

中國人最叻認親認戚拗著數

但下面呢到有d問題:
將各民族分為不同等級，殘酷剝削漢族群眾

Wrong

四等人種呢d係支那人虛構

中華膠認為維吾爾/西藏/南蒙古人
都係中國人

當年日本征服成片中原應該變和朝

睇錯元朗
睇黎我要驗眼

咪就係，以色列被巴比倫打到亡國，復國之後都唔會將巴比倫統治嗰段時間納入以色列嘅歷史啦